
%------------------------
% Resume Template
% Author : Anubhav Singh
% Github : https://github.com/xprilion
% License : MIT
%------------------------

\documentclass[a4paper,20pt]{article}

\usepackage[inline]{enumitem}
\usepackage{latexsym}
\usepackage[empty]{fullpage}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{marvosym}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[pdftex]{hyperref}
\usepackage{fancyhdr}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{} % clear all header and footer fields
\fancyfoot{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

% Adjust margins
\addtolength{\oddsidemargin}{-0.530in}
\addtolength{\evensidemargin}{-0.375in}
\addtolength{\textwidth}{1in}
\addtolength{\topmargin}{-0.7in}
\addtolength{\textheight}{1.11in}

\urlstyle{rm}

\raggedbottom
\raggedright
\setlength{\tabcolsep}{0in}

% Sections formatting
\titleformat{\section}{
  \vspace{-10pt}\scshape\raggedright\large
}{}{0em}{}[\color{black}\titlerule \vspace{-6pt}]

%-------------------------
% Custom commands
\newcommand{\resumeItem}[2]{
  \item\small{
    \textbf{#1}{: #2 \vspace{-2pt}}
  }
}

\newcommand{\resumeItemWithoutTitle}[1]{
  \item\small{
    {\vspace{-2pt}}
  }
}

\newcommand{\resumeSubheading}[4]{
  \vspace{-1pt}\item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textbf{#1} & #2 \\
      \textit{#3} & \textit{#4} \\
    \end{tabular*}\vspace{-5pt}
}


\newcommand{\resumeSubItem}[2]{\resumeItem{#1}{#2}\vspace{-3pt}}

\renewcommand{\labelitemii}{$\circ$}

\newcommand{\resumeSubHeadingListStart}{\begin{itemize}[leftmargin=*]}
\newcommand{\resumeSubHeadingListEnd}{\end{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListStart}{\begin{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListEnd}{\end{itemize}\vspace{-5pt}}

%-----------------------------
%%%%%%  CV STARTS HERE  %%%%%%

\begin{document}

%----------HEADING-----------------
\begin{tabular*}{\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
  \textbf{{\LARGE Daniel Alonso}} & Email: {\color{blue}\href{mailto:}{d@dac.ac}}\\
  Website: {\color{blue}\href{https://dac.ac}{dac.ac}} & Github: ~~~{\color{blue}\href{https://github.com/dreth}{@dreth}}
\end{tabular*}

%----------SECTIONS TO ITERATE ON-----------------



            
%-----------INTRODUCTION-----------------
\vspace{-3pt}
\section{Introducción}
{\begin{itemize} \itemsep-0.24em
\item {Soy desarrollador, ex científico de datos y profesor, aunque he tenido una variedad de tareas y desafíos durante mi carrera. Siempre estoy abierto a nuevos desafíos e ideas. Estoy especialmente interesado en hacer impacto. Ahorrar tiempo y dinero a mi equipo, automatizando tareas manuales, configurando infraestructura simple para satisfacer las necesidades de negocio al menor costo posible. Me gusta desenredar caos tecnológico y optimizar la gestión de software/datos. Hacer avances internos de productividad para el negocio a través de la tecnología.}
\end{itemize}}
        


            
%-----------SKILLS-----------------
\vspace{-3pt}
\section{Habilidades}
  \resumeSubHeadingListStart
            
        
\vspace{-1pt}
\resumeSubItem{Lenguajes}{~~~~~~Python, SQL, Shell scripting, JavaScript, Go, R, Solidity, LaTeX, HTML, CSS, Julia, MATLAB, VBA.}
\vspace{-1pt}
\resumeSubItem{Data}{~~~~~~~~Manip./análisis/viz datos. ML. Metabase. DB design, PostgreSQL, MySQL, MSSQL, ClickHouse.}
\vspace{-1pt}
\resumeSubItem{Utilidades}{~~~~~~Git, GH actions, docker/compose, Kubernetes, CI/CD, networking, linux servers cloud/en premisa.\\~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~HTMX, TailwindCSS, Django, DRF, FastAPI, Fiber-go, Gin, React, ORMs.  RShiny, Rmd, Dash.\\~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~Shells de unix (zsh, bash, sh, etc.) y CLIs, SRE. Jira, Confluence. Spreadsheets/MS Office.}
\vspace{-1pt}
\resumeSubItem{Otros}{~~~~~~~~~~~Documentación, GH Issues, Blockchain/DeFi, Agile/Scrum, Code reviews, OpenAI API, GIMP.\\~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~Pasión por lenguajes, programación, enseñanza, escritura, calidad y presentación de información.}
\resumeSubHeadingListEnd


            
%-----------LANGUAGES-----------------
\vspace{-15pt}
\section{Idiomas}
  \begin{center}
  \begin{itemize*}
        
  \item \textbf{Nativo:} Español, Inglés.
  \item \textbf{Básico:} Malayo, Neerlandés, Italiano.
\end{itemize*}
\end{center}


            
%-----------EDUCATION-----------------
\vspace{-15pt}
\section{Educación}
\resumeSubHeadingListStart
        
  \resumeSubheading
    {Universidad Carlos III de Madrid}{Madrid, España}
    {Master en estadística para ciencia de datos}{Septiembre 2020 - Septiembre 2021}
\begin{itemize} \itemsep-0.24em
  \item Trabajar con R y Python para análisis estadístico, viz. de datos e informes y proyectos colaborativos
  \item Construyendo modelos estadísticos y de ML y aplicaciones web interactivas con RShiny y Dash
\end{itemize}
\vspace{-2pt}
  \resumeSubheading
    {Instituto Tecnológico de Santo Domingo}{Santo Domingo, República Dominicana}
    {Licenciatura en matemáticas y ciencias actuariales}{Agosto 2015 - Octubre 2019}
\begin{itemize} \itemsep-0.24em
  \item Estudié cálculo, análisis funcional, matemáticas actuariales, matemáticas financieras, estadística
  \item Realizar modelado y predicción de datos financieros y aprender a desarrollar
\end{itemize}
\resumeSubHeadingListEnd


            
%-----------WORK-----------------
\vspace{-12pt}
\section{Experiencia de trabajo}
  \resumeSubHeadingListStart
        
  \resumeSubheading{Neolux Energy}{Madrid, Spain (remoto)}
    {Tech Lead (Tiempo completo)}{Enero 2023 - Actualidad}
\begin{itemize} \itemsep-0.24em
  \item Hacer el software existente útil. Ahorrar 1-2k € mensuales en infra/servicios alojando software en premisa.
  \item Monitoreo y gestión continua, hosting y despliegue de aplicaciones en premisa (con docker, traefik, Cloudflare)
  \item Desarrollo de backend en Python usando Django, DRF, FastAPI (REST APIs, GraphQL, ORMs)
  \item Construcción y mantenimiento de aplicaciones web interactivas con streamlit y desarrollo frontend con React
  \item Gestión de infra en AWS (EKS, EC2, S3, ...), desarrollo de CI/CD usando GH actions
  \item Gestión de proyectos Jira, documentación usando confluence, toma de decisiones de diseño de software
  \item Colaborar con nuestro CTO para gestionar el equipo técnico, revisiones de código y despliegues
\end{itemize}
\vspace{-2pt}
  \resumeSubheading{Estudio propio}{Madrid, España}
    {Descanso laboral para estudiar y escribir (Tiempo completo)}{Febrero 2022 - Diciembre 2022}
\begin{itemize} \itemsep-0.24em
  \item Configurar dos servidores, estudiar infra de servidores, contenedores (docker, kubernetes) y redes
  \item Montar un nodo de Ethereum y varios stacks de docker-compose para uso personal (Nextcloud, VPN, etc..)
  \item Resolver CTFs de auditoría de smart contracts como Ethernaut, Capture the Ether y Damn Vulnerable DeFi
  \item Aprender solidity e introducirme en auditoría de contratos inteligentes, multisig wallets, el EVM y más
  \item Escribir sobre temas como privacidad de datos, inversiones en criptomonedas, configurar servidores en casa, etc..
  \item Moverme a desarrollo de software, administración de sistemas, redes, servidores linux cloud y consultoría
  \item Programar CLIs útiles, bots de telegram y otros utilidades y publicarlas en mi github
  \item Continuar desarrollando mi sitio web personal y comenzar a escribir un libro
\end{itemize}
\vspace{-2pt}
  \resumeSubheading{Populate}{Madrid, España (remoto)}
    {Desarrollador de python \& Data scientist (Tiempo completo)}{Septiembre 2021 - Febrero 2022}
\begin{itemize} \itemsep-0.24em
  \item Desarrollar un pipeline de chequeo de integridad de data usando Python y Great Expectations
  \item Construyendo dashboards interactivos usando Metabase, consultas en SQL y la UI nativa de Metabase
  \item Análisis de datos y viz. de datos de contr. pública con pandas, numpy, matplotlib, seaborn, R, plotly y streamlit
  \item Mejorando la precisión (c. 10 pct.) de un modelo de deep learning de TensorFlow otros modelos de scikit-learn
  \item Renuncié por burnout y cambio de intereses para escribir, estudiar y buscar conocimientos nuevos
\end{itemize}
\vspace{-2pt}
  \resumeSubheading{Cervecería Nacional Dominicana}{Santo Domingo, República Dominicana (remoto)}
    {Data scientist (Tiempo completo)}{Marzo 2020 - Agosto 2020}
\begin{itemize} \itemsep-0.24em
  \item Limpieza y manipulación de datos con pandas para análisis. Construcción de modelos de ML.
  \item Agrupación de clientes en base a sus ventas de productos para dirigirse a nichos de mercado
  \item Utilización de Azure Databricks y PySpark para desplegar, limpiar y ajustar modelos para predicción de ventas
  \item Renuncié para mudarme a España a hacer mi máster
\end{itemize}
\vspace{-2pt}
  \resumeSubheading{Referencia Laboratorio Clínico S.A.}{Santo Domingo, República Dominicana}
    {Desarrollador de python \& Lead data scientist (Tiempo completo)}{Agosto 2019 - Marzo 2020}
\begin{itemize} \itemsep-0.24em
  \item Desarrollé scripts que permitieron 15-20x la cantidad de pruebas genéticas de relaciones familiares realizadas
  \item Extrayendo, limpiando, procesando, visualizando y manipulando data con pandas, numpy, matplotlib, seaborn
  \item Construyendo DBs a partir de data cruda usando python y RegEx. Analizando data de secuencias genéticas
  \item Renuncié porque sentía que había hecho el impacto que quería hacer en la empresa y quería nuevos retos
\end{itemize}
\vspace{-2pt}
  \resumeSubheading{Seguros Sura}{Santo Domingo, República Dominicana}
    {Analista de suscripción de seguros de vehículos (Tiempo completo)}{Abril 2019 - Agosto 2019}
\begin{itemize} \itemsep-0.24em
  \item Construcción de hojas de cálculo con macros (VBA) mejorando el proceso de cotizar y aumentando la productividad del equipo. Además de arreglar algunas funcionalidades rotas.
  \item Análisis de precios/descuentos y cotización de pólizas de seguros de vehículos individuales y flotas de vehículos
  \item Renuncié para buscar nuevos retos, sentí mi crecimiento limitado y había hecho el impacto que quería. La herramienta todavía se usa hoy.
\end{itemize}
\vspace{-2pt}
  \resumeSubheading{Sainz Tutoring}{Santo Domingo, República Dominicana}
    {Tutor de matemáticas, programación y física (Medio tiempo)}{Noviembre 2016 - Mayo 2019}
\begin{itemize} \itemsep-0.24em
  \item Tutor de matemáticas, programación y física para estudiantes de secundaria y universidad
\end{itemize}
\vspace{-2pt}
  \resumeSubheading{Business Computer POS}{Santo Domingo, República Dominicana}
    {Técnico de IT (Tiempo completo)}{Mayo 2015 - Octubre 2015}
\begin{itemize} \itemsep-0.24em
  \item Reparación y mantenimiento de computadoras y periféricos / Instalación y configuración de software
\end{itemize}
\vspace{-2pt}
  \resumeSubheading{Alonso \& Colado SRL}{Santo Domingo, República Dominicana}
    {Encargado de mercadeo (Tiempo completo)}{Enero 2014 - Agosto 2014}
\begin{itemize} \itemsep-0.24em
  \item Diseño de anuncios y edición de imágenes / Envío de correos a clientes, data entry y CM
\end{itemize}
\resumeSubHeadingListEnd


            
%-----------PROJECTSANDBLOG-----------------
\vspace{-9pt}
\section{Blog y Certificaciones}
\textbf{Ver todos/as mis, \href{https://dac.ac/blog}{artículos}, y \href{https://www.linkedin.com/in/dreth/details/certifications/}{certificaciones}.}
        

\end{document}
